蘋果日報：相信有新聞材料被帶走 工會質疑警方違手令翻查編採材料

警方昨日大舉進入壹傳媒總部搜查，《蘋果日報》總編輯羅偉光指，警方昨日早上突然到壹傳媒大樓搜查，他要求警方待律師到場，了解手令內容才開始蒐證，但未獲理會，有警員進入編採部範圍翻查資料，認為警方的做法濫權。

《蘋果日報》：相信已有新聞材料被帶走

羅偉光在本台節目指，除了被捕人士的房間，警方不應接觸同層樓的其他物品，但蒐證期間警方封鎖2樓港聞部門、財經組、動新聞編輯部門、政治組和總編房間等，做法不合理，認為已有新聞材料被帶走，包括蘋果基金資料，涉及報道人物和財務資料等，正整理有關清單，並與律師研究下一步行動，包括司法覆核和就新聞材料被取走申請禁制令。

工會質疑警方違手令

壹傳媒工會發言人林偉聰質疑，警方違反法庭搜令，到記者座位翻查編採材料，連遵守基本規矩都做不到，亦無即場展示搜令和交代搜查範圍。 他又指，對於警方昨日動員大量警力，行動不合符比例，認為只是想起威嚇及震懾作用，令《蘋果日報》員工感到憤怒。 林偉聰指，港區國安法生效後，員工已有心理準備警方終有一天會上門搜查，早前已加強保護消息來源，但《蘋果日報》每日都要營運，無可能任何資料都不放在公司內。

壹傳媒工會：憂失讀者信任不再報料

壹傳媒工會理事長潘柏林指，昨日警方搜查集團大樓時，只有少數同事在場監察，即使有同事趕回辦公室，亦面對警方重重關卡，難以監察警方檢取資料的情況。他指，警方在二樓編採部的封鎖範圍，除了進入黎智英等人房間，亦包括採訪主任中高層區域、港聞組、政治組、財經組，形容是侵犯核心編採部門，最擔心會失去讀者信任，不再報料。 他又質疑警方當時未有即時出示手令，等到律師到場後才得知手令內容，但已展開搜查約一小時。 潘柏林重申，蘋果所有同事會緊守崗位，批評警方昨日篩選傳媒採訪的做法，連國際媒體亦被拒於門外，強調傳媒是否可信，應該由公眾而非警方決定。

原文網址：

一定偷好多資料
唔少黑警犯法事

黑警驚蘋果日報

動作咁慢，警方可以影印晒堆資料

應該因爲史無前例 好有困難

聯署支持封殺微信同TikTok

有冇睇過半澤直樹，金融廳去銀行話查A既事，其實實際係想搵B既料